% @Source RP
% Difficulté 1
\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\linewidth,
      colspec={*{4}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-6},
      vline{1}={2-5}{},
      vline{2-5},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white}
    }
                       & Filles & Garçons & Total \\
    Externes           & 40     & 20      & 60    \\
    Demi-pensionnaires & 60     & 40      & 100   \\
    Internes           & 20     & 20      & 40    \\
    Total              & 120    & 80      & 200   \\
  \end{tblr}
\end{center}

\begin{enumerate}
  \item
        \begin{enumerate}
          \item L'effectif total de cette population est de $200$ (la case en bas à droite dans un tableau croisé).

          \item L'effectif \og{}marginal\fg{} des filles est situés à la fin de la colonne \textit{Filles}, il est donc égal à $120$.

          \item La fréquence \og{}marginale\fg{} des filles est égale à $\frac{120}{200} = 0,6$.
        \end{enumerate}

        \medskip

  \item
        \begin{enumerate}
          \item L'effectif marginal des internes est situé à la fin de la ligne \textit{Internes}, il est donc égal à $40$.

          \item La fréquence des filles parmi les internes est égale à $\frac{20}{40} = 0,5$.
        \end{enumerate}

        \medskip

  \item
        \begin{enumerate}
          \item L'effectif (marginal) des externes est de $60$, l'effectif (marginal) des garçons est $80$ et l'effectif des garçons externes est de $20$.

          \item Parmi les externes, quelle est la fréquence des garçons ? $\frac{20}{60} \approx 0,33$.

          \item Parmi les garçons, quelle est la fréquence des externes ? $\frac{20}{80} = 0,25$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}
